【支那醫患衝突】病患家屬刺死女醫生惹關注 內媒10年披露300案奪24醫生命

北京朝陽區民航總醫院平安夜（24日）清晨6時許，發生醫患衝突事件，該院急診科副主任醫生楊文在應診期間，遭一名患者家屬持刀刺頸，傷重死亡，疑兇落網並已被批准遞捕。央視今日刊登獨家專訪，還原事件經過，知情者斥涉事患者家屬沒有任何愧疚。然而，這只是冰山一角。據統計，近10年來被媒體披露的個案便有近300宗，共計有24名醫生因此喪生。

央視記者昨日在北京民航總醫院急診科，訪問了一名目擊行兇過程的值班醫生。這名不願透露姓名的醫生稱，涉事患者是一名95歲老婦，她於4日入院時，已出現食量減少、意識不清等腦梗塞後遺症，由楊文接診。當時家屬簽字拒絕一切檢查，僅要求輸液，但是輸液後病情沒有好轉。楊文一直游說家屬讓患者接受檢查，但家屬拒絕，卻又不接受死亡的可能性，每天都為一點點病情變化和懷疑醫生用藥而吵鬧。

24日早上6時左右，孫姓疑兇（男，55歲）與正值班的楊文交流了幾分鐘後，突然拿出尖刀，刺向她的頸部。該名知情的醫生稱，楊文遇害後，患者家屬沒有表現出任何愧疚，也沒有道歉，但是醫護人員仍然盡心盡力地為患者治療。就在醫生準備再請專家進一步治療時，患者家屬自行簽字讓患者出院。該醫生情緒激動地說：「這個事我可以斬釘截鐵地說，楊文大夫是很好的大夫，所有患者都對她絕對好評，她這個人是很溫和的，她不喜歡跟別人吵架。」

內地近年頻頻發生醫患衝突，內媒《健康時報》指，以「傷醫」為關鍵詞在中國裁判文書網搜索，相關刑事案有9宗、民事案25宗，共計34件。另在澎湃新聞中蒐集10年來295宗傷醫報道中，共有362名醫護人員受傷、99名醫護人員遭患者或家屬持刀襲擊，24名醫生因此身亡。報道指，患者或家屬訴諸暴力的常見理由，包括「醫生態度不好」、「病沒給我治好」、「醫生的專業水準不行」等。

在相關傷醫新聞中，近4成未提及後續處理結果，最常見的是10至15天的行政拘留或人民幣數千元不等罰款等行政懲戒，涉及刑事處罰結果的報道佔總數不到5%。

國家衞生健康委員會曾公佈，自2013年以來，全國醫療糾紛和涉醫違法案件連續5年雙下降；但是中國醫師協會2018年發表的白皮書顯示，62%的醫師認為執業環境沒有改善，這個數字與2013年相比，幾乎沒有變化。

一名北京居民告訴台灣中央社記者，中國大陸醫患對立情況越來越嚴重，原因確實與政策有關，例如藥費報銷比例問題就經常導致病患對醫生的不滿，但是政策卻不是醫生制訂的，「醫生太忙，通常也對病人說不清楚」。該名居民認為，許多人現在不願從事醫生這個行業，「醫生變少、病人越來越多」，也是導致醫患關係不佳的因素之一。

衞健委主任馬曉偉今年稍早時指出，截至2018年底，內地醫生數量達360.7萬，年診療人次數為83.1億，分別較1998年成長80.4%、290.1%，支撐起世界最大醫療衞生服務體系，近年並呈持續成長狀態。他還說，內地醫生隊伍建設雖取得明顯進展，但仍有多項問題亟待加強和改進，其中首要問題是「醫生總量不足、佈局不均衡」。

北京女醫生楊文遭病患家屬刺頸致死。

你估佢真係死於不幸？
唔肯同流合污咪俾人買兇囉
你估北京真係咁多生番咩

中國醫生好似同律師，唔可以拒絕

生番就係生番

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥) (2)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

明顯係家屬除咗留院吊鹽水之外 其它檢查治療都俾唔起錢
咁就唔係醫生嘅問題 而係國家醫療制度嘅問題啦 應該擸刀去中南海劏咗習包子隻小學雞佢啊嘛